#ТРПО 

Содержание:
- [[#Список диаграмм в порядке упоминания в рассказе Виноградовой|Список диаграмм в порядке упоминания в рассказе Виноградовой]]
- [[#Список диаграмм в привязке к пунктам задания|Список диаграмм в привязке к пунктам задания]]
- [[#Рассказ Виноградовой|Рассказ Виноградовой]]
- [[#Ошибки|Ошибки]]
- [[#Защита|Защита]]

## Список диаграмм в порядке упоминания в рассказе Виноградовой

Рассказ Виноградовой (приведен ниже).

1. Диаграмма классов
	- Распределение классов ДЗ-2 по подсистемам
	- Тупо пакеты вокруг классов сделать. Это уже есть в ДЗ-2: там мы разбивали на уровни "работы с БД", "бизнес-логики" и т.п. Вот точно так же можно сделать пакеты только переименовать по-английски. Но можно разбить на более подходящие под ЛР-2 пакеты.
2. Диаграмма трассировки
	- Связать классы из ДЗ-2 и ЛР-5
	- ~~Рисунки 17, 18 МУ~~. Трассировка классов анализа в классы проектирования в МУ - скам.
	- Control'ы трассируются в реализации control'ов - классы, реализующие паттерн бизнес-логики: Modules из Table Module, с ServiceLayer из Service Layer
	- Boundary связывается с формами
	- Entity трассируются как в ЛР6
		- Классы со стереотипом entity представляют данные в системе на этапе проектирования. Классы со стереотипом table представляют данные в системе на этапе реализации. Соответственно, entity трассируются в table. Могут трассироваться дополнительно в другие классы, например, в классы-обертки над таблицами на языке программирования  
	- Разбивать трассировку классов анализа в классы проектирования на 2 диаграммы, как сделано на рисунке 17 и 18 в методе **НЕЛЬЗЯ**.
3. Диаграмма уровней подсистем
	- Разместить классы ДЗ-2 + системные пакеты и фреймворки
	- Рисунок 20 МУ
	- База данных относится к прикладному уровню
	- Пакеты с классами паттернов прикладного уровня должны зависеть от среды программирования. Для C# это .Net.
	- Важно, чтобы уровень системного ПО был внизу, а специфический прикладной уровень вверху.  Ранее в ЛР-5 она принимала уровни наоборот. В ДЗ-3 так не принимает.
4. Диаграмма трассировки
	- Связать подсистемы п.2. и пакеты из ЛР-5
	- Рисунки 3, 16 МУ
5. Диаграмма трассировки
	- Описать компоненты и связать компоненты п.3 и подсистемы
	- Рисунок 25 МУ
	- Интерфейсы из доп. п.6 и Пакеты с Диаграммы уровней подсистем (Диаграмма №3).
6. Диаграмма трассировки
	- Связать классы ДЗ-2 и файлы на языке программирования
	- Рисунок 27 МУ
7. Диаграмма зависимости компонентов от исходных файлов
	- Рисунок 13 МУ
	- Файлы из Диаграммы трассировки классов в файлы (Диаграмма №6)
	- Компоненты Диаграмма трассировки компонентов (Диаграмма №5)
	- Стрелка, обозначающая связь - Dependency
	- Компоненты, в которые трассируются пакеты системного уровня, такие как TCP/IP или OS можно тупо не указывать.
8. Диаграмма развертывания с пакетами
	- Пакеты с диаграммы уровней подсистем (Диаграмма №3).
	- Рисунки 5, 19 МУ
	- Манифестирование (как на Рисунке 14 МУ) не нужно.
	- Пакеты системного уровня, такие как TCP/IP или OS, которые работают и на сервере БД, и на устройстве пользователя можно тупо не указывать.
9. Диаграмма развертывания с компонентами
	- Рисунок 26 МУ
	- Манифестирование (как на Рисунке 14 МУ) не нужно.
10. Диаграмма Трассировки
	- Связать классы сущностей (ЛР-5) в классы проектирования (ДЗ-2)
	- Рисунок 18 МУ


## Список диаграмм в привязке к пунктам задания

1. Определить набор подсистем и распределить по ним классы проектирования (ДЗ-2).
	Это диаграмма №1.
2. Определить зависимости подсистем. Построить диаграмму уровней подсистем.
	Это диаграмма №3.
3. Построить модель трассировки пакетов анализа (из ЛР-5) в подсистемы.
	Это диаграмма №4.
4. Построить модель трассировки классов анализа (ЛР-5) в классы проектирования (ДЗ-2).
	Это диаграмма №2 и можно еще добавить №10.
5. Построить диаграмму развертывания (узлы, каналы связи и подсистемы).
	Это диаграмма №8.
6. (дополнительно). Определить интерфейсы подсистем. Построить диаграмму последовательностей (из ДЗ-2) в терминах подсистем и их интерфейсов.
    -
7. Определить набор компонентов. Построить модель трассировки подсистем в компоненты.
	Это диаграмма №5.
8. (дополнительно) Построить модель трассировки подсистем в компоненты с сохранением интерфейсов.
    -
9. Построить модель трассировки классов проектирования (ДЗ-2) в исходные файлы.
	Это диаграмма №6.
10. Построить модель зависимостей компонентов от исходных файлов.
	Это диаграмма №7.
11. (дополнительно) Построить диаграмму последовательностей (из ДЗ-2) в терминах компонентов и их интерфейсов.
    -
12. **Этого пункта нет, но его требует Виноградова**.
	Это диаграмма №9.


## Рассказ Виноградовой

Говорили с Виноградовой насчет ДЗ-3. Вот, что она наговорила примерно (ну и её рисунок):  

Необходимо взять классы из ДЗ-2 какие есть, даже если их мало. Потом надо указать, в какие классы из ЛР-5 трассируются классы из ДЗ-2, в какие получится, т. к. может не быть каких-то классов в ДЗ-2.  

После этого разбиваются классы из ДЗ-2 на подсистемы по физической логике. Можно, например, как на картинке, выделить пользовательский интерфейс, бизнес-логику и базу данных. (Можно сначала выделить подсистемы а потом трассировать классы). Также необходимо будет добавить подсистемы зависимостей для собранного приложения, такие как ОС и браузер для фронта. Возможны фреймворки, если их необходимо отдельно ставить для запуска приложения.  

Теперь трассируются подсистемы в пакеты из ЛР-5 в соответствии с трассировкой классов внутри них. Т.е. если из подсистемы бизнес-логики один класс трассируется в пакет данных, а другой - в пакет контролов, то подсистема трассируется в оба пакета.

После этого для каждой подсистемы создаётся один компонент и трассируется в соответствующую подсистему. 

После чего для каждого класса из ДЗ-2 делается трассировка файла. Т.е. по сути, берём все файлы из ДЗ-2 и трассируем их в те классы, в которых они хранятся. Также указываем на отдельной диаграмме, к какому компоненту принадлежат каждый из этих файлов. Т.е. если в файле хранится класс из какой-то подсистемы, то указываем, что этот файл пакуется в соответствующий этой системе компонент. По идее, не может быть такого, что файл принадлежит двум компонентам, т.к. компонент - это собираемый объект системы. В этом случае, думаю, надо объединить подсистемы, для которых определены эти два компонента.  

Ну и финально, диаграмма развертывания, на которой указываются, какие подсистемы в какую среду развёртываются, и какие компоненты к каждой подсистемы подключены. В примере в методе есть стрелки-манифесты. Виноградова сказала, что достаточно показать просто депенденси без стереотипа.

![[dDdtKUHi41s.jpg]]


## Ошибки

На диаграмме классов проектирования (п.1, диаграмма №1), где выделяете пакеты, должна быть видна строгая иерархия сверху вниз. У меня зависимость треугольничком, и ей не понравилось, что я пакет Entities впихнул между зависимыми пакетами. Нужно сдвинуть такой пакет в сторону.

![[Pasted image 20231213165547.png]]

п. 7 Трассировка подсистем в компоненты (диаграмма №5). Компонент должен трассироваться только в 1 пакет. На рисунке ниже - ошибка. Нужно 4 пакета вложить в 1, так же, как я вложил 2 пакета в пакет Modules, и получившийся жирный пакет назвать, например, "Приложение".

![[Pasted image 20231213165703.png]]


Диаграмма уровней подсистем (диаграмма №3).
Пакеты с классами паттернов прикладного уровня должны зависеть от среды программирования. Для C# это .Net. Ошибка была, когда все мои пакеты с классами паттернов прикладного уровня зависели только от библиотеки NpgSQL.

![[Pasted image 20231213165900.png]]

Вот таких трассирующих связей быть не должно на диаграмме трассировки в ДЗ-3. В реализации сущности нет методов, соответственно, он не делает вызовы в control, и значит, не трассируется в этот control. Вроде таблиц многие-ко-многим не касается.

![[Pasted image 20231213170136.png]]


## Защита

На защите вопросы только по диаграммам.
